### Теоретичні питання

1. Що таке цикл в програмуванні?

   Цикл в програмуванні — це структура, яка дозволяє повторювати певний блок коду декілька разів, поки виконується задана умова. Цикли використовуються для автоматизації повторюваних задач і зменшення кількості коду.

2. Які види циклів є в JavaScript і які їх ключові слова?

   У JavaScript є кілька основних видів циклів, кожен з яких має свої ключові слова:

   - for: використовується для повторення блоку коду визначену кількість разів.

     for (let i = 0; i < 5; i++) {
         console.log(i);
     }

   
   - while: виконує блок коду, поки умова є істинною.

     let i = 0;
     while (i < 5) {
         console.log(i);
         i++;
     }

   
   - do...while: виконує блок коду щонайменше один раз, а потім повторює виконання блоку, поки умова є істинною.

     let i = 0;
     do {
         console.log(i);
         i++;
     } while (i < 5);


   - for...in: перебирає властивості об'єкта.

     let obj = {a: 1, b: 2, c: 3};
     for (let key in obj) {
         console.log(key, obj[key]);
     }

   
   - for...of: перебирає ітеративні об'єкти (наприклад, масиви).

     let arr = [1, 2, 3, 4, 5];
     for (let value of arr) {
         console.log(value);
     }


3. Чим відрізняється цикл do...while від while?

   Цикл do...while відрізняється від циклу while тим, що в циклі do...while блок коду виконується щонайменше один раз, незалежно від того, чи є умова істинною з самого початку. В циклі while умова перевіряється перед кожним виконанням блоку коду, тому якщо умова є хибною з самого початку, блок коду не виконається жодного разу.